 17:01, 12 февраля 2019
Названа смертельная опасность фастфуда
Ученые Портлендского государственного университета выяснили, что пища, богатая жирами и сахаром, увеличивает риск тяжелого сепсиса, который может быстро привести к смерти. Об этом сообщается в пресс-релизе на MedicalXpress.В ходе исследования мышей перевели на рацион питания по западному образцу, для которого характерно низкое содержание пищевых волокон, а также высокий уровень жиров и углеводов. Вскоре у грызунов усилилось хроническое воспаление, появилась склонность к развитию сепсиса (заражения крови) и увеличилась общая смертность по сравнению с животными, питающимися нормально. По словам специалистов, это не связано с изменениями в массе тела или в составе микробиома кишечника.Причиной увеличения смертности является неправильная работа иммунной системы, которая делает организм восприимчивым к сепсису и быстрому отказу органов из-за системного воспаления. Были также обнаружены специфические биомаркеры, которые могут быть использованы для выявления высокого риска сепсиса при анализе крови.Ученые надеются, что полученные ими результаты помогут врачам предупредить развитие тяжелого состояния у пациентов, контролируя их диету.Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
